"Bent u in een aangename richting?"
blijkbaar niet, want hij werd somber weer.
"Pretty getuige," hij mompelde, naar beneden kijken naar het glas.
"Ik heb genoeg getuigen van dag en nacht; wie is uw mooie getuige?"
"De Schilderachtige doctor's dochter, Miss Manette."
"_zij_ pretty?"
"niet?"
"Nee."
"Waarom, man alive, zij was de bewondering van de hele Hof!"
"Rot van de bewondering van de hele Hof!
Wie heeft de Old Bailey een rechter van schoonheid?
Ze was een gouden langharige doll!"
"Weet je, Sydney," zei Mr. Stryver kijkt hem met scherpe ogen en langzaam een hand over zijn florid gezicht: "Weet je, ik dacht toch dat je sympathised with the golden blonde poppetje, en waren snel om te zien wat er gebeurd met de gouden langharige doll?"
"snel om te zien wat er gebeurt!
Als een meisje, doll of geen doll, swoons binnen een erf of twee van de neus, hij kan zien zonder een perspectief-glas.
Ik beloof u, maar ik erken de schoonheid.
En nu zal ik niet meer drinken; ik bel je naar bed."
Toen zijn gastheer hem volgde op de trap met een kaars, licht hem onderaan de trap, de dag was koelbloedig zoek in de groezelige ramen.
Toen hij pas uit het huis, de lucht was koud en triest, de saaie sky 22/18, de rivier de donkere en sombere, de hele scène als een levenloze woestijn.
En kransen van stof waren spinning Round and Round voordat de ochtend blast, alsof de woestijn zand was gestegen veraf en de eerste keer dat zij in haar opmars begonnen te overspoelen de stad.
